失業潮再起 貿易戰挨打 中国企業祭出「放假通知」

美中貿易戰持續開打，多國企業停止供應華為公司技術與製作手機的必要零件，現在中國境內的國際加工重鎮，有企業頒布「放假通知」，讓外界直呼「失業潮又要開始了！」

綜合外媒報導，東莞市譽銘新精密技術股份有限公司發布「部分人員放假通知」，內容提到因美中貿易戰開打，「業務量嚴重受影響，經公司研究決定，各部門均需結合公司訂單減少實際情況，依法進行分批放假，放假期限最長不超6個月，先按3個月分批放，請大家積極配合，共度時艱。」

實際上，為配合美國政策，負責組裝華為手機的新加坡大廠、總部在美國矽谷的「偉創力」（Flex）在5月24日就已暫停部份華為手機組裝業務，中國媒體發現，該公司當時就已讓珠海、東莞和長沙工廠的員工停工放假。

台灣財經女神胡采蘋對此指出，「開始放假！一切回到去年底，廣東失業潮又要開始了」，台灣網友紛紛開始熱議，不少人指出「無薪假！」、「一切都是剛剛開始」、「像這種情況，領了兩個月的錢後，回來也沒用」、「什麼時候回到1949年」。

[quote]留意返民陣將起點改咗去維園！

【民陣6.9反惡法遊行】

日期：6月9日（日）

集合地點：銅鑼灣維多利亞公園中央草坪 （維園草地）

時間：下午2時30分集合，3時正起步

遊行路線：維園草地起點>高士威道> 禮頓道>伊榮街>邊寧頓街>軒尼詩道西行車路>金鐘道>樂禮街>夏愨道>添美道>立法會外行人路終點

唔好意思，借少少位嚟

聯署已經到達9萬4千，仲差6千咋！
未簽嘅記得簽
自己香港自己救！

大家記住簽
簽完check email confirm

簡短版：

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）

集合地點：銅鑼灣維多利亞公園中央草坪 （維園草地）

遊行路線：維園草地起點>高士威道> 禮頓道>伊榮街>邊寧頓街>軒尼詩道西行車路>金鐘道>樂禮街>夏愨道>添美道>立法會外行人路終點

時間：下午2時半集合、3時起步

無限期放假